【有無人用緊Garmin Fenix錶？】入一入嚟有嘢想問

話說我本身都有玩開運動，自從上年年中就更加玩多幾範，勤咗做運動啦！再者本身有班fd係一齊行山露營，上年一齊去完登富士山，見到有個fd就戴Garmin Fenix 5X，就比佢毒到

所以返到香港就開始留意，想買Fenix 6其實都真係諗咗好耐，本身都心儀太陽能版本，但揀6X大錶面 還是 6細錶面都諗咗好耐，到最近決定想買細錶面，但再望一望個價錢要$9,299，嘩！將近一皮嘢，不禁心面會問一句到底值唔值

我清楚買咗隻錶唔代表做運動會勁左，但我係想比自己清楚多啲自己做運動嘅情況，了解多啲。

我自己就真係玩好多運動，行山、跑步、獨木舟、滑水、游水、打拳、健身做gym等等，所以需要隻手錶能夠Multisports，又要防到水襟撞。

另外，因為我本身都成日去旅行，亦都好似上面講過登富士山咁去外國行山，有時候行程係兩日一夜，甚至三日兩夜，所以電量方面真係幾緊要，同埋需要氣壓計等等去計高度.....

有睇過Casio WSD-F21HR，但Fenix個款比較型，變左日常戴又得。

所以想用緊Fenix錶嘅巴打，入一入嚟講講你哋用後感，值唔值得買？

利申本身都有apple watch series 4，不過唔會戴出去做啲激烈運動怕撞爆

個人認為買Fenix Series，都係為咗呢啲Features：
- Garmin GPS support
- 硬淨 （係，Fenix series真係幾硬淨）
- Multi Sports profolio（不過小弟都係陸上運動為主，未試過落海）

不過都要接受Fenix 本身偏重，同埋內置嘅心跳 / 氣壓計等，都係for 你 reference only，唔好100%信晒

同埋建議買Fenix series，最少都買由 5x 打後嘅款，因為可以upload 彩色地圖入隻錶度，戶外用方便好多

香港買行貨 Fenix 系列都係貴 如果Ching 唔介意水貨同舊款嘅話，建議上 Amazon search Fenix 5x ，依家都係~ HKD 36xx

利申：用過Fenix 3，現時用 Fenix 5x

你個價係專門店到睇？正常一啲運動舖會平少少

Hoe about Forerunner series?
輕啲 平啲

2016買左3hr 英文牌(45xx) 用到依家

＊個時為左500水冇買國際版，就show 唔到中文。
＊有時行山個路時show 唔到條路線落個app 到，只有其他資料，聽講要restart.下先好出法。
＊其中有個功能睇下你個睡眠，對我就幾有用。
＊條錶帶，我係用膠錶帶，換個幾次 第一次行貨，之後去Amazon 訂。易爛。可能我問題。

so far, 長開bluetooth, 收messages 有通知，我平均一星期charge 一次，如果唔計時既話。

係呀！GPS + Multi Sports + 內置地圖都係吸引我嘅點

想知多啲Ching戴Fenix 5x嘅用後感同評價，覺得配合自己做運動有咩感覺？值唔值得買？

係喺專門店睇呀

之前諗買6X Pro Solar，專門店賣$9,999，但因為6X Solar 都出左大半年，出面有舖頭有平，連友和都做緊特價8千6左右。

但最sad係而家決定咗買6 Pro Solar，但佢solar係新出新款，所以好似暫時得專門店賣，都唔駛旨意有減價

我本身用左235 兩年幾
上年換左5plus

我係daily runner 小行山
地圖模式 成日都load唔夠緻細
講睇msg 一定唔夠Apple watch好

再加上fenix本身都重
你買5x 最大size 就更加重
同埋而家出到Felix 6x pro
你要買就買番6x啦
起碼有太陽能充電
真係核電

你唔好期望garmin錶比到咩娛樂你
聽歌 入歌落隻錶極煩
Garmin pay香港未用到

Garmin係最純粹運動 gps錶

當運動錶一流，至於日常生活用，我諗叫用得著就係得睇實時心跳，同埋開藍芽睇WhatsApp message (仲要英文同emjio 以外嘅字都會變亂碼，因為我嗰隻係英文版），所以小弟都係疊埋心水，平時都係擺嚟睇時間算

同Fenix 3 比，5x啲電去得快啲，可能因為Fenix 3 冇咁多功能。打個譬如，Fenix 3 可以3-4日充一次電，5X 就可能2-3日就要充

同埋5x 都係偏大隻，加上都算重，如果Ching 你手臂冇返咁上下粗，行路時候好易唔覺易隻錶撞到街邊啲欄框同埋跑步擺手會吃力少少

不過Fenix 系列都係一貫重，大隻同硬淨，呢個係Fenix series 嘅特色，無論以前定到依家6 series 都係咁買得Fenix 戴就預咗

至於抵唔抵買？我係上年Black Fri 喺美馬買，唔使300鎂小弟個人係好滿足啦，不過依家見美馬個價都上到450鎂，冇咁抵買了，建議Ching 唔急用可以考慮等6 series 減減價先

巴打想買 可以睇下3rd move triathlon
佢的錶做緊特價

garmin 單車錶+applewatch用家

你係要運動就買garmin
氣壓功能係strava，完爆apple watch
野外用apple watch完全唔得，淨係高度已經唔準

心跳就半斤八両，企定先準

garmin可以配ant心跳帶
apple就有EGC

garmin你如果唔係日日用，唔洗買藍寶石玻璃面
買入門冇血氧個隻已經ok

反正3-4年就掉咗佢買新

想要血氧就睇吓今年apple watch6有冇，但運動真係垃圾

水貨冇中文
完全浪費左婊功能